# VWP実験ノート

## 実験分析

* 分析スクリプトは/script/以下の番号付き`.md`ファイル
* Rstudioの場合
    1. mdを読込
    1. 右下でrscriptとして読込
* その他の場合は適宜対応します

1. データ整形
    * `./result/data_main/tsv/`にあるtsvを整形(1.)
    * onsetごとにファイルを書出(2.)
        * 4つのonsetがあれば4つのエクセルファイルを作成
1. 可視化
    * ここでonsetで0にした画像を出力
1. 分析
    * LMEで分析
    * バッファー部分に注意
        * 録画データは最初の2000msも包含

## 実験刺激作成

### 音声ファイル

* 取り始めると意外と問題がゴロゴロ起きるので早めに着手
    * 区間を切りそろえようとしたりcross spliceすると変な音声刺激が発生することもしばしば
* onsetの情報があれば呈示開始時間の調整は不必要
    * 音声ファイルの長さを統一しない場合、観察したい区間のonsetに合わせて切り出す作業が必要になる。
* 音声を揃えてもあんまりメリットは無いかもしれない
    * 強いて言えば文節を跨いだ分析が楽にできるくらい

### 画像ファイル

* 実験ソフトウェアによって再生できない画像がある
    * bitmapの深さに注意（上手く動いている画像のプロパティを確認。確か24bit）
* Gimpがフリーでオススメ
* ショートカットを覚えると楽
* ペンタブがあると捗る

## 実験ファイル作成

* ターゲットとフィラーを分けて作りターゲットのみ録画する録画時間が短くなる
* リスト再生を被験者ベースにする
* 必要最低限の雛形に適用していく

## 実験実施

* 調子が悪い場合があるので幸運を祈る
* ではなく、これの修理もしないとならないかもしれない。
    * パッチファイルを以前紹介してくれたので、それを試しに適用 
